Unfortunately Leung Mei Fan was my student!

所謂名師出高徒，港大法律系退休教授、人權法專家戴大為（Michael Davis）都有位高徒，就係去年榮升《基本法》委員會委員嘅大律師兼立法會議員梁美芬，不過戴大為似乎唔多喜歡呢位徒弟，身在美國華盛頓嘅佢喺一個有關香港修訂《逃犯條例》嘅座談會上，講到自己曾經喺一個電台節目上與梁美芬對談，對方滔滔不絕，戴大為想停佢都停唔到，仲形容如今身在建制陣營嘅梁美芬曾經係佢學生，認真不幸。

戴大為喺香港時間噚晚深夜，出席當地智庫威爾遜國際學者中心舉辦嘅座談會，向主講嘉賓、訪美中嘅民主黨創黨主席李柱銘（馬丁）發問，佢引述梁美芬批評民主派唔成熟，唔應該阻止《逃犯條例》修例，應諗方法改善草案。戴大為特登提到梁美芬贊成政府剔除9條經濟罪行，但大律師公會已經反駁咁樣做係無用，因為仲有內地可以其他罪名嚟要求引渡，師父咁樣講法難道係不滿徒弟咁諗係好天真？

戴大為係想問馬丁，如果草案加返多啲人權保障，係咪就可以接受呢？馬丁就話，同內地做移交安排，肯肯定打開個潘朵拉的盒子。

馬丁又好風趣話好榮幸自己唔係戴大為學生，如果唔係自己都可能為敵對陣營講說話，引嚟大家爆笑，戴大為都叫冤，「好不幸佢係我前學生！（Unfortunately Leung Mei Fan was my student!）」